美國怕了！談判取得巨大進展 中美雙方決定延長兩天

正在美國華盛頓進行中美貿易新一輪談判的國務院副總理、中美全面經濟對話中方牽頭人劉鶴，在當地時間周五（22日）與美國總統特朗普在白宮橢圓形辦公室會面。據《新華社》報道，劉鶴轉達國家主席習近平致特朗普的問候口信，特朗普則宣布談判取得「巨大進展」，為此雙方決定延長兩天。

白明表示，中美雙方上周在北京的談判中，已就雙邊經貿問題諒解備忘錄進行具體磋商，在技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘、服務業、農業、貿易平衡和實施機制等問題上深入交流，就主要問題達成原則共識。諒解備忘錄是對談判的框架性承諾，能夠勾勒出相關問題的範圍及實施方向，其本身並無懲罰機制。白明預測會在諒解備忘錄的基礎上，可能還會延伸出很多執行機制、具體協議及法律法規等條約及商業合同。

至於諒解備忘錄的內容，白明認為中美貿易磋談判已不侷限於關稅等邊境措施，而是延伸到國內的體制機制、競爭環境、產業補貼等更廣泛的領域，「這意味着在結構性改革領域，磋商面臨着不少難點，（中國）有很多『硬骨頭』要啃，」白明強調，中方的底線明確，即是對於符合改革開放方向的內容持開放態度，但無法接受限制製造業升級、發展高端製造業等議題。

商務部研究院國際市場研究所副所長白明指出，中美貿易談判不排除會延期。（資料圖片）
商務部研究院國際市場研究所副所長白明指出，中美貿易談判不排除會延期。（資料圖片）

擴大進口兼顧自主研發

白明又提到，中國非常願意擴大美國高科技產品的進口，其中包括半導體的進口，但是常年以來，美國在高科技領域的對華出口管制愈來愈收緊，這是中美貿易產生巨大順差的一個重要原因。他認為中國願意在保證下游企業安全的前提下擴大來自美國的農產品、能源、半導體等進口，但美方不能以此要挾中國企業。中國要保持一定的可替代性，不能被他國「勒頸」，並要注意這部分進口對國內自主研發能力和相關產業的影響。

習近平在口信中稱願與特朗普以各種方式保持密切聯繫，並指出雙方團隊為落實此前在阿根廷G20「習特會」上所達成的共識展開密集談判，並取得積極進展，「希望雙方繼續本着相互尊重、合作共贏的態度，再接再厲，相向而行，達成互利雙贏的協議」。

特朗普提到非常期待「在不久的將來」再次同習近平會晤，「共同見證美中經貿關系的歷史性時刻」。（美聯社）

劉鶴表示，再次訪問華盛頓就是為了進一步落實「習特會」達成的重要共識，推動經貿談判在已有基礎上取得更大進展，「兩天來，兩國經貿團隊進行了富有成效的談判，在貿易平衡、農業、技術轉讓、知識產權保護、金融服務等方面取得積極進展」。

特朗普則表明中美關係極其重要，「當前兩國關係十分良好」，新一輪高級別經貿談判亦取得「巨大進展」。但由於同時仍有不少工作需要完成，特朗普指中美雙方已經決定將談判延長兩天，「我相信雙方將最終達成一個有意義、對兩國都有利的協議」。特朗普又特別非常期待「在不久的將來」再次同習近平會晤，「共同見證中美經貿關係的歷史性時刻」。

成功爭取兩日！

何以見得個2日係美國怕左

2019年版南京條約

中方大勝，美方挑起貿易戰搬起石頭砸自己的腳，請正視現實。

特朗普後悔了